[救人]疑欲刺穿車輛輪胎 警拘12人包括教師涉藏鐵釘膠管

網民昨天發起第二次「三罷」。在凌晨時份，警方在上水天平邨商場巡邏，拘捕十二名男女，當中包括一名教師及六名學生，在他們攜帶的物品中檢獲白電油及鐵釘膠管。至於「三罷」，警方在多區佈防下，拘捕多名涉堵路示威者，但情況無首次「三罷」般激烈。

在天平邨商場拘捕的十男兩女，年齡介乎十四至三十九歲，涉非法集結及藏有攻擊性武器被捕。警方表示，被捕者中有六名為學生，一人為教師。消息稱，被捕六名學生就讀中一至中六，而涉案教師在屯門區一所智障學校任職，居住天平邨；其餘被捕者報稱地盤工人及餐廳職員。

警多區佈防阻「三罷」

警方表示，昨凌晨約二時許，警員在上水一帶巡邏期間，發現有人在天平邨一停車場形跡可疑，遂上前截獲十二人調查。經調查後，警員在他們攜帶物品中檢獲一批已經裝上釘的膠管及三罐白電油，疑用作製造汽油彈及刺穿車輛車胎用。行動中，警方一度遇反抗，曾使用胡椒噴霧。

警察公共關係科總警司郭嘉銓指，為應對網民昨日「三罷」，警方昨凌晨四時半在二十四個港鐵站及二十五個位置部署及增派人手巡邏，雖然多區一度發生有蒙面黑衣人及示威者堵路，但及時被制止及拘捕多人。

港鐵昨早頭班車開出前，粉嶺站和屯門站附近發現有外物被投擲至路軌範圍內及架空電纜上；沙田站附近路軌亦有外來物，車務人員移走有關物件後，頭班車依時開出

休息下好過啦

邊個再推黎明行動真係on9， 班狗都已經有經驗點樣去應付，我另願集中人力資源係聖誕節玩大佢。

up

第二次三罷點解我未聽過

我有建議
1. 晨早行動:
攬炒度: 高， 風險: 高
2. 和你返工/和你lunch:
攬炒度: 高，風險低
3. 周末遊行:
攬炒度: 中，風險低
4. 夜晚開花:
攬炒度: 低(視乎裝修力度)，風險高

為減低風險，1，2可同時做，3，4亦可同時做(4夜晚開花視乎風險，其實可免則免)

其實可以唔同👮講做邊行㗎！😣😣😣
教師呢一行嘅註冊係由政府負責，如果教師本身唔係公務員，而又無被起底，學校或政府未必知。
依家好明顯政府打嘅主意係盡量提高示威者被捕後所付出嘅成本，不但要告得你重啲，更要搞到釘你牌，等你搵食都艱難，就算你間學校有幾黃有幾包容，只要一釘你牌就等你連書都無得教。